【趣遊樓市】元朗未來的大型發展（脫苦海）

【趣遊樓市】元朗未來的大型發展（脫苦海）

上星期講到屯門的大型發展，今次講元朗區，現時有三個新開發區正在進行規劃及建設，其一是地跨屯門元朗，位於天水圍以西，青山公路以北的洪水橋新展發區，其二是青山公路及元朗市以南的元朗南新發展區，其三則是錦田南新發展區。

相信大家都聽過多次有關洪水橋的發展，作為先頭部隊的洪福邨已經入伙，另外一個進度較快的是天水圍站對面的居屋屏欣苑，預計在明年入伙。根據建議發展大綱圖，當中不少均以公營房屋發展。

另外一個新發展區是元朗南，分為兩個地塊，其中公營房屋集中在東邊的地塊中，此外也有不少私樓的土地。

最新近的發展區是錦田南，位於石崗軍營與三號幹線巴士轉車站之間，中央是錦上路站上蓋項目，以及八鄉車廠項目，兩邊是公屋地盤，而巴士站附近更有一幅正由房委會研究當中的郊野公園邊緣土地，是附近的一個山窩，並不屬於郊野公園的範圍。

除了這三個發展區外，現時元朗還有兩個大型的公屋計劃，包括前朗邊中轉房屋地盤，現時已經拆卸，將會興建公屋，另外一幅位於丹桂村附近的地盤，也是以公屋發展。

除了這三個發展區外，現時元朗還有兩個大型的公屋計劃，包括前朗邊中轉房屋地盤，現時已經拆卸，將會興建公屋，另外一幅位於丹桂村附近的地盤，也是以公屋發展。